眾說 【逃犯條例】謝偉銓拒客觀諮詢 建築業界集合聯署

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews

眾說
【逃犯條例】謝偉銓拒客觀諮詢 建築業界集合聯署

撰文: 特約轉載 | 發佈日期: 02.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶
【撰文：CoVision團隊】

本周一（4月29日），我們聯同其他建測規園界別選委向謝偉銓議員發出公開信，表達就政府有關《逃犯條例》修訂建議的憂慮，同時要求用客觀科學的方式諮詢業界，並要求謝議員據此作為日後於立法會投票的基礎。

我們見到謝議員迅速地公開回應，可是文章內容只是附和政府一方說法，未有回應到其他地區與香港法治理念不同而為港人及業界帶來的法律風險，以及缺乏公平審訊的憂慮；更甚是，謝議員坦然「歡迎」政府有關修訂，顯然在未有全面諮詢業界下就已表明投票取向，與自己競選時聲稱「捍衛專業」、「反對政治凌駕專業」的宣言背道而馳。

照片來源：CoVision Facebook

最後，謝議員亦迴避我們提出應以客觀科學方法諮詢業界的要求，只提出歡迎業界透過電郵或其網頁等方式向他反映意見。顯然這些方式未足見公開透明。如果謝議員堅持認為自己取向正確，光明正大，何以怕公開面對選民？何以怕廣泛諮詢業界？更何況，大律師公會及法律界專家亦提出過不同方案，更務實地處理今次的台灣殺人案，何以謝議員拒絕接納並支持倉促通過影響深遠的修訂方案？

雖然對謝議員拒絕聆聽意見深感遺憾，但我們自本周一晚開始發動聯署後，在不足24小時內收集到近300位業界人士的聯署。我們希望關心事件的同業，可以一同參與及向友伴呼籲，一同向謝偉銓議員要求，盡其業界代表的責任，做回自己承諾過的「捍衛專業」、「是非是非其非」專業界別議員。

【建築、測量、都市規劃及園境界從業員就有關《逃犯條例》修訂建議致謝偉銓議員聯署公開信】

業界請加入聯署 ➡️

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：